
\textbf{Ejemplo 3}\\
Resolver el ejemplo 2 usando la tasa combinada.\\ \\
%\newpage %USAR SOLO SI EL SOLUCIÓN QUEDA SOLO Y ES NECESARIO BAJARLO A LA SIGUIENTE PAGINA
\textbf{Solución.}\\
%La tabla ira centrada
\begin{center}
 \renewcommand{\arraystretch}{1.5}% Margenes de las celdas
 %Creación de la cuadricula de 3 columnas
 \begin{longtable}[H]{|c|c|c|}
  %Creamos una linea horizontal
  \hline
  %Definimos el color de la primera fila
  \rowcolor[HTML]{FFB183}
  %%%%% INICIO DECLARACIÓN DE VARIABLES & \\    %%%%%%%
  %%%%%%%%%% INICIO TITULO 

  	\hline
   \multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{2. Declaración de variables}}                                        \\ \hline
  %%%%%%%%%% FIN TITULO
  %%%%%%%%%% INICIO SUBTITULO
  \multicolumn{1}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{Valores monetarios}}    & 
  \multicolumn{1}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{Valores no monetarios}} &
  \multicolumn{1}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{Incógnitas}}  \\ \hline
  %%%%%%%%%% FIN SUBTITULO
  %%%%%%%%%% INICIO DE MATEMÁTICAS
  %Cada & hace referencia al paso de la siguiente columna
  
  	$\text{dólar: } 1 \text{ USD} = 1.500 \text{ COP}$ &  $j_{1} = 6\% \textit{ naav en USD}$ & $j = ?\%$ \textit{naav} \\
   	& $j_{2} = 20\% \textit{ naav en COL}$ & \\
   	& $i_{1} = \frac{6\% \textit{ naav}}{1}= 6\% \textit{ pav}$ & \\
   	& $i_{2} = \frac{20\% \textit{ naav}}{1}= 20\% \textit{pav}$ &\\
   	& $n = 1  \textit{ pav}$ &\\
  
              

  %%%%%%%%%% FIN DE MATEMÁTICAS
  %%%%% FIN DECLARACIÓN DE VARIABLES


  %%%%% INICIO FLUJO DE CAJA
  \rowcolor[HTML]{FFB183}
  \multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{3. Diagrama de flujo de caja}}               \\ \hline
  %Mezclamos 3 columnas y pondremos el dibujo
  %%%%%%%%%%%%% INSERCIÓN DE LA IMAGEN
  %Deberán descargar las imágenes respectivas del drive y pegarlas en la carpeta
  %n_capitulo/img/ejemplos/1/capitulo1ejemplo1.pdf  (el /1/ es el numero del ejemplo)
  \multicolumn{3}{|c|}{ \includegraphics[trim=-5 -5 -5 -5 , scale=0.55, width=16.4 cm, height = 10.5 cm]{3_Capitulo/img/ejemplos/3/capitulo3ejercicio3.pdf} }  \\ \hline
  %%%%%%%%%%%%% FIN INSERCIÓN DE IMAGEN
  %%%%%FIN FLUJO DE CAJA



  %%%%% INICIO DECLARACIÓN FORMULAS
  %%%%%%%%%%% INICIO TITULO
  \rowcolor[HTML]{FFB183}
  \multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{4. Declaración de Fórmulas}}                 \\ \hline
  %%%%%%%%%%% FIN TITULO
  %%%%%%%%%%% INICIO MATEMÁTICAS

  \multicolumn{3}{|c|}{$i = i_{1}+i_{2}+i_{1}\cdot i{2}  \hspace{1cm}\textit{ Tasas combinadas}$}   \\
  \multicolumn{3}{|c|}{$j = i \cdot m \hspace{1cm}\textit{ Tasa periódica anualizada}$}          \\    
   \multicolumn{3}{|c|}{$i_{1} = \frac{6\% \textit{ naav}}{1}= 6\% \textit{ pav}$}             \\ 
   \multicolumn{3}{|c|}{$i_{2} = \frac{20\% \textit{ naav}}{1}= 20\% \textit{pav}$}             \\ 
  %%%%%%%%%% FIN MATEMÁTICAS
  %%%%%% INICIO DESARROLLO MATEMÁTICO
  \rowcolor[HTML]{FFB183}
  %%%%%%%%%%INICIO TITULO
  \multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{5. Desarrollo Matemático}}                   \\ \hline
  %%%%%%%%%% FIN TITULO
  %%%%%%%%%% INICIO MATEMÁTICAS
                
  \multicolumn{3}{|l|}{$i = 0,06+0,2+0,06 \cdot 0,2 = 0,272 \textit{ pav} \equiv i = 27,2\% \textit{ pav}$}                \\
  \multicolumn{3}{|l|}{$j = 27,2\% \cdot 1\textit{ pav} = 27,2\% \textit{ naav}$}                                \\ \hline



  %%%%%%%%%% FIN MATEMÁTICAS
  %%%%%% FIN DESARROLLO MATEMÁTICO
  %%%%%% INICIO RESPUESTA
  \rowcolor[HTML]{FFB183}
  %%%%%%%%%%INICIO TITULO
  \multicolumn{3}{|c|}{\cellcolor[HTML]{FFB183}\textbf{6. Respuesta}}                               \\ \hline
  %%%%%%%%%% FIN TITULO
  %%%%%%%%%% INICIO RESPUESTA MATEMÁTICA
\multicolumn{3}{|c|}{$j=27,2\%\textit{ naav}$}                                                                                                \\ \hline


  %%%%%%%%%% FIN MATEMÁTICAS
  %%%%%% FIN RESPUESTA
 \end{longtable}

 %Se crean dos lineas en blanco para que no quede el siguiente texto tan pegado
 %\newline \newline %USARLO SI CREES QUE ES NECESARIO
\end{center}